Przedmiotem projektu jest stworzenie stanowiska 
do akwizycji i filtracji danych pomiarowych z 
akcelerometru i żyroskopu przy użyciu środowisk
MATLAB i LabVIEW. Należy stworzyć urządzenie 
zawierające owe czujniki i gromadzące dane na karcie SD. Po wykonaniu serii pomiarów 
dane mają być przeniesione do komputera oraz 
poddane filtracji. Grupa planuje zaimplementować 
filtr Kalmana. Tak przetworzone dane zostaną 
zwizualizowane przy pomocy wykresów. 
Procesy akwizycji, filtracji i wizualizacji 
danych zrealizowane będą zarówno w MATLABie jak i LabVIEW. 

W swoim działaniu grupa planuje nie opierać się na już opracowanych rozwiązaniach. Projekt elektroniki i oprogramowanie stworzone zostanie samodzielnie. Wyjątkiem jest jedynie skorzystanie z gotowej implementacji filtru Kalmana oraz obsługi systemu plików FAT32.

Obsługa akcelerometru i żyroskopu jest zagadnieniem 
ważnym w robotyce. Pomiar przyspieszeń liniowych 
i kątowych pozwala na określenie położenia 
i orientacji badanego obiektu. Dzięki temu można 
tworzyć urządzenia sterujące oparte jedynie na ruchu 
kontrolera. Urządzenia takie są powszechnie stosowane 
w konsolach do gier. Oprócz tego, mogą służyć 
do rozpoznawania gestów człowieka, co ma znaczenie 
na przykład przy interakcji robota społecznego z człowiekiem.

Spodziewanym wynikiem pracy jest uzyskanie urządzenia, 
które przeprowadzi pomiary oraz zgromadzi ich wyniki. 
Drugim wytworzonym dobrem ma być oprogramowanie, 
które przefiltruje dane oraz zwizualizuje je na wykresach. 
Wykresy te mają przedstawiać przebiegi czasowe wartości 
przyspieszeń na danej osi. Takie urządzenie będzie można 
użyć do rejestracji przyspieszeń jakim poddawany jest 
rowerzysta lub kierowca bolidu F1 podczas jazdy. 

Wyniki prac będą upowszechniane poprzez serwis WWW. 
Strona będzie zawierała niniejszy opis projektu oraz 
informacje o przebiegu i postępach w realizacji zadań. 
Dodatkowo zamieszczona zostanie pełna dokumentacja 
sprzętu i oprogramowania. Do pobrania dostępne będą 
kody źródłowe programów oraz pliki dotyczące 
elektroniki (schemat, projekt PCB). 
Grupa planuje także opublikować zdjęcia i filmy 
przedstawiające działanie gotowego układu.
